羅致光：暫時沒有計劃為安老院長者進行普及檢測，但全部市民應做檢測

勞工及福利局局長羅致光表示，現時當局並沒有為安老院舍的院友進行普及病毒檢測，主要是考慮到長者的身體狀況難以外出，如果要為他們進行檢測，或需要安排他們到醫院的負氣壓房間，全港現時有超過6萬名安老院院友，屬非常龐大的工程，因此在下月推行普及社區檢測中，暫時沒有計劃包括住在安老院的長者。

羅致光在網誌又提到，新冠病毒「狡猾」，部分患者沒有病徵，又或是病徵十分輕微仍可傳播病毒，勸喻如非必要應減少帶院舍的長者外出。而謝絕安老院舍探訪，甚或限制院友外出，都是迫不得已的「惡法」，對院友的心理健康會帶來十分大的負面影響。

他認為，安老院舍可以善用資訊科技，協助長者與家人保持聯絡。社署會設立約1000個臨時職位，為期1年，協助安老院舍推行科技應用，以便長者與家人保持聯絡。

羅致光又指出，為院舍員工提供免費的病毒檢測，是為了防範隱性病毒傳播者，即使不能日日檢，定期的檢測亦可以減低風險。

老野無價值

人地智商180喎

廢老無監控價值

啲器官都唔值錢

老人院獨立！！！

廢老係負家產 驗黎冇價值

咁即係意圖更加明顯啦

講堅, 呢個係 "德政"!
點解?
因為老人院要檢測,
基本上入面既老人家無得走,
一定要做.
而老人家做咗檢測拎咗 DNA,
就等如佢地既仔仔女女, 子子孫孫既 DNA 都間接拎埋,
你話幾大鑊?

換血保青春